美國威脅對所有中國商品徵稅 中國外交部：中國不是嚇大的

美國總統特朗普日前威脅將對5000多億美元的中國進口商品，徵收關稅，中國外交部發言人耿爽表示，對於美方執意挑起貿易戰，中方「不願打、不怕打、必要時不得不打」的立場非常堅定、明確。耿爽強調中國「不是嚇大的」，中方有能力、有信心維護中國人民的利益。

耿爽稱，中方奉勸美方保持冷靜，通過理性的態度來處理和解決有關問題。對於特朗普指責中國和歐盟操縱貨幣和利率，耿爽亦重申，中方無意通過貨幣競爭性貶值刺激出口，這是中方的一貫立場。耿爽表示，滙率主要由市場供需決定，有貶有升，雙向浮動。目前中國經濟基本面持續向好，為人民幣滙率保持基本穩定提供了有力支撐。

中美商貿戰在升級之際，人民幣兌美元近日創下一年來新低，特朗普上周五指責中國和歐盟操縱各自的貨幣，威脅將對所有中國出口美國產品加征關稅，總額直至5000億美元。

不是嚇大的 姐係乜意思？唔嚇得？

語癌

嗯

中國不是嚇大的

個頭講完唔驚 呢頭叫人冷靜
即係點？

必要時不得不打, 但係預左會輸, 仲要香港幫手找數

亮劍？

You are damn right

我嚇大架 = 我唔怕你
中國不是嚇大的 = 中國怕怕了

好誠實

鬼拍後尾枕
媽，我好撚驚呀

阿叔嚇大架，屌你老母

不是嚇大=即係 喺成長過程並唔係嚇住嚟長大
咁𠵱家美國真係嚇你，咁是咪代表我驚了
因為我未受過刺激，唔受得嚇

耿爽表示，滙率主要由市場供需決定，有貶有升，

成班強國人都係騙徒
講大話當真話

屌 咩都係假
咩都係抄返黎
疫苗都做唔好
做狆蟈人就真係嚇大喇

即係好似周星馳回魂夜咁？朝頭早坐過山車，夜晚坐海盜船？

美國已經冷靜同理性好多年
而家先激進返少少
使唔使咁大反應呀？

我大你1萬億

耿爽
緊係爽！

你嚇我我真係會驚

已經嚇到賴左屎